<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string-array name="title">
<item>Opening</item>
<item>(調整中)</item>
<item>jpmobile on Rails 3 の作り方</item>
<item>Ruby on Railsではじめる携帯電話向けオープンソーシャルアプリケーション開発</item>
<item>Break</item>
<item>リアルタイムウェブができるまで</item>
<item>われわれは、GCをX倍遅くできる</item>
<item>Break</item>
<item>Rubyで作るDSLの基礎</item>
<item>君のクラスの最高の偽物</item>
<item>Feels Like Ruby</item>
<item>User Experience for Library Designers</item>
<item>Break</item>
<item>Rubygems, Bundler, and the future</item>
<item>Truth and Consequences: Handling Ruby 1.9 Encodings in Rails</item>
<item>井の中の蛙、大海を知らず</item>
<item>Break</item>
<item>My many failed products</item>
<item>みんなが楽しくプログラミング出来る魔法</item>
<item>世界の Ruby Conference から</item>
<item>Ruby開発会議つくば</item>
<item>出張版 toRuby勉強会</item>
<item>Head First ふつうのシステム開発</item>
<item>rake:money 拡大版～Rubyエンジニアと企業の幸せな関係～</item>
<item>Ruby親方会議</item>
<item>Rubykaigiで自分だけのrubyTシャツを作ろう！</item>
<item>Ruby で作る Ruby の折り紙</item>
<item>コミュニティ・ナイト</item>
<item>Ruby 1.9.2 is released! / Rubyコミッタ Q &amp; A</item>
<item>基調講演</item>
<item>Break</item>
<item>超絶技巧 Ruby プログラミング</item>
<item>Rubyな日々</item>
<item>Ruby リファレンスマニュアル刷新計画 2010 夏</item>
<item>Break</item>
<item>Unix修正主義</item>
<item>Break</item>
<item>[Lightning Talks] ARToolKit Ruby Binding</item>
<item>[Lightning Talks] Ruby/Tk-Kit から RubyKit へ : Ruby の単一ファイル実行環境の構築に向けて</item>
<item>[Lightning Talks] What is few?</item>
<item>[Lightning Talks] Toward Lightning RubyVM</item>
<item>[Lightning Talks] MessagePackで多言語間通信</item>
<item>[Lightning Talks] Rubyで手軽に暦日を算出しよう！</item>
<item>[Lightning Talks] Introducing the Lingo Project: A New Generationi Text Input System Leveraging Non-native English Writing</item>
<item>[Lightning Talks] babushka―test-driven sysadmin for rubyists</item>
<item>[Lightning Talks] parse.yの歩き方 -ワシのRubyは4式まであるぞ-</item>
<item>[Lightning Talks] 時を超えた電子出版の道の中をRubyと歩いていく</item>
<item>[Lightning Talks] Ruby Summer of Code 2010のご報告 〜俺たちのDecimalはまだ始まったばかりだ〜</item>
<item>Rocking the enterprise with Ruby</item>
<item>Rails to Sinatra: What is ready</item>
<item>Mapping the world with DataMapper</item>
<item>Break</item>
<item>The Necessity and Implementation of Speedy Tests</item>
<item>Seamless Integration Testing</item>
<item>Break</item>
<item>A Metaprogramming Spell Book</item>
<item>Break</item>
<item>JRuby会議 2010</item>
<item>tDiary会議</item>
<item>浅草.rb in つくば</item>
<item>ペアプログラミング文化交流会</item>
<item>jpmobile Kaigi 2010</item>
<item>キーサインパーティー 2010</item>
<item>M-x ruby-and-emacs-workshop</item>
<item>Cucumber ハンズオン</item>
<item>日本Rubyの会の会</item>
<item>Vim</item>
<item>Ruby で作る Ruby の折り紙</item>
<item>懇親会</item>
<item>Rubyでクラウドを便利にする方法〜ニフティクラウドの事例〜</item>
<item>Rubyによる分散ストレージシステムの実装</item>
<item>RWikiと怠惰な私の10年間</item>
<item>Practical Ruby Projects with MongoDB</item>
<item>Break</item>
<item>IronRuby - What's in it for Rubyists?</item>
<item>Break</item>
<item>Ruby業務システムの広がりとホットスポット島根</item>
<item>There Is No Spoon -- Think Global, Act Regional</item>
<item>Break</item>
<item>基調講演</item>
<item>Closing</item>
<item>bigdecimal ライブラリと Ruby の数値系の未来</item>
<item>NArray and scientific computing with Ruby</item>
<item>yarv2llvmはどう失敗したのか</item>
<item>Ruby 用 AOT コンパイラ</item>
<item>Memory Profiler for Ruby</item>
<item>Break</item>
<item>るりまサーチの作り方 - Ruby 1.9でgroonga使って全文検索</item>
<item>ゲームとバーチャルタイム</item>
<item>Break</item>
<item>before Rails 時代のプログラマが如何にして after Rails の世界にたどりついたか</item>
<item>HTMLデザインをまったく崩さない、美しいテンプレートエンジンの作り方</item>
<item>Break</item>
<item>地域Ruby会議会議</item>
<item>外国で暮らすRubyistだけど何か質問ある？</item>
<item>Rubyゲーム会議</item>
<item>浅草.rb in つくば</item>
<item>TermtterKaigi</item>
<item>Ruby で扱う LDAP のススメ - 選択肢とその事例</item>
<item>Ruby powering 9 million dining tables</item>
<item>MSWin32版Ruby野良ビルダー養成塾</item>
<item>Ruby で作る Ruby の折り紙</item>
<item>[サイン会] メタプログラミングRuby</item>
<item>[サイン会] JavaによるRESTfulシステム構築</item>
<item>[サイン会] Rubyレシピブック 第3版 303の技</item>
<item>[サイン会] たのしいRuby 第3版</item>
<item>[サイン会] Rubyベストプラクティス</item>
<item>[サイン会] 情熱プログラマー</item>
<item>[サイン会] JRuby on Rails実践開発ガイド</item>
<item>[サイン会] JRuby on Railsシステム構築入門</item>
<item>[サイン会] Google Wave入門</item>
<item>[サイン会] Head First Rails</item>
<item>[サイン会] ガベージコレクションのアルゴリズムと実装</item>
<item>[JRubyKaigi] Keynote - JRuby: Pony Show</item>
<item>[JRubyKaigi] RedBridgeで簡単プログラミング。JavaからRubyを使っちゃえ！</item>
<item>[JRubyKaigi] はじめよう GoogleAppEngine/JRuby on Rails</item>
<item>[JRubyKaigi] Break</item>
<item>[JRubyKaigi] JRuby on Railsの力をJava EE技術を使ってさらに高める10の方法</item>
<item>[JRubyKaigi] JRubyとDSLでMapReduce ~ Hadoop Papyrus</item>
<item>[JRubyKaigi] JRubyソースコード解説</item>
<item>[JRubyKaigi] Break</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] 日本JRubyユーザ会の紹介</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] ROMA on JRuby</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] よろしい、ならばJRubyだ！</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] Extreme performance with Mirah and Dubious</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] Rava on JRuby</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] Testing Your Code with JRuby</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] RubyとJava、もう1つの選択</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] RubeusでswingとJDBC</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] Kink: JVM上に言語処理系を作って、考えたこと</item>
<item>[JRubyKaigi Lightning Talks] JRubyでカードアプリケーションを作ってみよう</item>
</string-array>

<string-array name="desc">
<item></item>
<item>Jeremy Kemper氏の基調講演はご本人の都合により中止となりました。代替プログラムについては、追ってアナウンスいたします。悪しからずご了承ください</item>
<item>jpmobile を Rails 3 や Sinatra に対応させるまでの道のりを紹介。Rack化や絵文字やデコメへの対応などを、どのようにRailsをハックしたかとともに紹介します。</item>
<item>携帯電話向けのオープンソーシャルアプリケーション開発の世界では、PHPがメジャーな言語ですが、Ruby on Railsを使った開発も可能です。私達が自社プロダクト「スイーツコレクション」の開発を通じて得たノウハウを公開するとともに、Ruby on Railsを使ったオープンソーシャルアプリケーション開発をご紹介します。</item>
<item></item>
<item>ここ最近のAjaxにかわるトレンドとしてリアルタイムウェブを利用した例が見かけられることが多いですが、その多くはチャットや株価更新などのサンプルの域をでないように見えます。弊社New Bamboo (London, UK)では、既存のリアルタイム技術をいろいろ研究した結果をPusher (http://www.pusherapp.com)というサービスとしてリリースしました。このトークでは、リリースにいたるまでの経緯をご紹介すると共に、HTML5 WebSocketを使うことによる新しい発見やチャレンジを皆様と共有していきたいと思います。</item>
<item>CRubyに対するLazySweepGCの実装方法と結果を紹介する。また、今後のGC改善の展望を述べる。</item>
<item></item>
<item>RubyはDSLを作りやすい言語として知られています。実際に、DSLを作るのは簡単です。しかし、Rubyで意識的にDSLを作ったことのある人は意外に少ないのかもしれません。 Rubyで実現するDSLは、「使いやすいAPI」の一形態であり、ここから先がDSLだという明確な境界はありませんが、結果として出来上がったコードがDSL的かどうかは歴然と判断できます。つまり、コードをDSL的にするかどうかは開発者が意図的に選択していける事柄なのです。 本セッションでは、DSLとは何か、どんなときにDSLが有効かからはじめて、RubyでDSLを書く際に必要となる考え方、習慣、そしてテクニックを、 Rails や RSpec といった良く知られたコードを例にして話していきます。</item>
<item>Rubyのオープンクラスは、Ruby on Railsのようなアプリケーションの拡張性に 寄与している。しかし、オープンクラスはクラス拡張間の深刻な衝突を引き起こ すこともある。この発表では、オープンクラスの問題を説明し、クラスを局所的に 変更することができるような解決法を提案する。

キーワード: selector namespace, classbox, context-oriented programming</item>
<item>For a Rubyist, writing Javascript is the worst part of working on a Ruby web application. Those clean, modern UIs are often made possible by incredibly complex Javascript. The helpers inevitably get in the way, and you end up writing most of it by hand.

It is painful.

But you can make writing Javascript code feel more like writing Ruby code. I will show techniques that go beyond "unobtrusive" and turn Javascript into a first-class citizen in your Ruby application. Make your Javascript more joyful!</item>
<item>I've written "a lot of code":http://github.com/geemus, both hobby and work, over the last year, and looking back I can't help but think that writing code for yourself is easy; it's writing code for others can be tough. In this session, I'll share some examples of good and bad practices gathered in my years writing code and libraries, and discuss how to get past being too close to the problem. I'll talk specifically about growing your work into something anybody (and hopefully everybody) will use.</item>
<item></item>
<item>Rubygems has served the community well for many years. However, as applications become more and more complex, certain problems arise. Bundler was created to solve some of those problems and has been evolving rapidly based on community feedback. It's time to look at the current state of affairs and think about Rubygems 2.0. What parts of bundler could be moved upstream and what problems remain to be solved?</item>
<item>Ruby 1.9 adds support for many different encodings, making it possible to write Ruby web programs that can handle non-English characters well. However, these changes have had many consequences. At the beginning, the new encoding support has introduced much confusion in simple, English-only Rails applications and applications relying heavily on Unicode. Yehuda will explain the common problems caused by the changes, talk about what Rails has done to eliminate many of them, and what the Ruby community can do to make writing internationalized programs easier.</item>
<item>アプリケーションを構築する時、ほとんどのアプリケーションが今日グローバル的に使用されること、多国語を話す人々に使用されること忘れがちになってしまいます。あなたは、英語や日本語のユーザーインターフェイスを制作するかもしれません。でも、人々は母国語でデーターを記入することを選ぶかもしれません。ウェブブラウザは、ほぼすべてのスクリプトを記入することを可能にします。もし、あなたがラッキーなら、それはなんとか機能するかもしれません。しかし、しばしば、それはもう少し注意を必要とします。サラは、ネイティブスピーカーのビデオを使用した多国語データーベースのMightyverseを構築する経験からの逸話を共有するでしょう。　サラは、どのようにしてUnicodeテキストをデータベースに出し入れするのかの詳細に重点をおきます。また、Rubyでどのようにマルチバイトテキストを扱うかにも重点をおきます。</item>
<item></item>
<item>私のたくさんの失敗プロダクトと少しの成功プロダクトについて話します。 私のプロダクトはここ => http://github.com/jugyo/</item>
<item>Programming for fun, or having fun programming. Ruby is the best language for both! Let's talk about programming after we've punched out from work, the programming we can do while drinking a beer, and the programming we can do to make our friends laugh. We'll take a look at projects built for fun, as well as projects built to have fun! We'll dissect them to figure out what makes them tick, then 
extract techniques that we can use with our day to day tasks.</item>
<item>世界中でたくさんのRuby会議、Ruby/Rails Conference、Ruby/Rails勉強会が行われています。私たちが参加できるのはそのうちのほんの一部です。この時間は世界中の勉強会を運営する方々にLT形式で紹介していただきます。次に行く勉強会を開拓したり、あなたが開催する勉強会の参考にするのはいかがでしょうか？

Speakers

Pat Allan 
Rails Camps 
http://railscamps.com/

Chad Fowler 
Rubyconf 
http://rubyconf.org/

Jiang Wu 
Rubyconf China 
http://rubyconfchina.org/

Daniel Bovensiepen 
EuRuKo 
http://euruko2011.org/

Masayoshi Takahashi 
RubyKaigi 
http://rubykaigi.org/</item>
<item>We will hold a meeting about development of Ruby.</item>
<item>いつも那須方面で開催しているtoRuby勉強会が、つくばに出張してきて、いつものような勉強会を開催します。Rubyを使ったお題を用意するので、参加者みなさんにPCを持参してもらい、手を動かしながらRubyを楽しむ会になります。

toRubyは東京のちょっとだけ北、150kmくらいにある栃木県、那須塩原市で月に一度、勉強会を開催しています。toRubyのtoはとちぎの'と'です。現在は咳さんのdRubyの本を使って、写経やディスカッションをしています。詳細は http://pub.cozmixng.org/~the-rwiki/rw-cgi.rb?cmd=view;name=toRuby をご覧ください。またRubyKaigiでの内容についても、上記Webにて告知していきます。</item>
<item>『RailsによるアジャイルWebアプリケーション開発』にもあるように「アジリティ(アジャイルであること)は、Railsの骨組みの一部」です。 
とはいうものの、実際にプロジェクトを進めるには、Rails以外にももう少し仕掛けが必要です。 
この企画では、永和システムマネジメントが普段の受託開発プロジェクトでおこなっている、ふつうのシステム開発のすすめ方をライブ形式でお伝えします。 
参加者の皆さまからの疑問・質問にお答えする時間も用意しております。 
Railsの良さを活かしたプロジェクトの進め方に興味のある皆さまのご参加をお待ちしております。

キーワード: アジャイル開発、TDD、Scrum、Pivotal Tracker、Ruby on Rails、Bundler、RSpec、Steak、Git、Capistrano、など</item>
<item>真剣にお金を稼ぐことを考えるIT系エンジニアの会。

お金に対する意識を高めて、自分の納得のいく収入を稼げるエンジニアになりたいと考える人たちの会合です。 自分のスキルをどうすれば効率よくマネタイズできるか、マーケティングやビジネストレンド、はたまた節税や資産運用についてなど、普通の技術系勉強会ではなかなか話題にできないお金に関する話題を取り上げます。

Ruby会議拡大版では、Ruby会議スポンサーの各社をパネラーに迎え、Rubyエンジニアに対するビジネスニーズや、企業の中のRubyist がどのようにビジネス価値を発揮していくかといったテーマについてパネルディスカッションを行います。</item>
<item>Rubyを使ってスモールビジネスを展開しているビジネスオーナーの情報交換を行います。</item>
<item>tmixを使って、自分だけのRubyKaigi記念rubyTシャツを作ろう！

・Rubyのコードでデザイン、意外にカッコいいかも！？ 
・twitterのアカウントなど入れてもOK！ 
・ユニフォーム交換のように会場であった人と交換しても楽しい！

今日作って明日届く！みんなで着てワイワイ楽しも〜☆

！！注意！！白、黒メンズ定番Tシャツ（S〜XXL）のみ。前側、もしくは背中側どちらかの面のみ。午後15時までに注文をお願いします。

1枚1,500円（現金のみ）

作り方（各自持参のPCにてお願いします。） 
・http://tmix.jp/rubykaigi2010 にアクセス 
・tmix会員登録、もしくはopenIDを使って各自でログイン 
・サンプルデザインから、各自思い思いにデザイン 
・デザインが終わったら、サイズを選択。名前、メアドを記入して購入ボタンで注文完了。その後tmix担当（吉川）にすぐに支払い、引換券をもらう。 
※支払いを持って正式に注文を受付となります。

・翌日午後13時から17時のあいだに受け取る。

2010 年 8 月 27 日(金)のみ開催注文は28 日(土)13時から17時までに会場で受け取りできる人のみ。</item>
<item>Ruby の折り紙を折ります。http://dl.dropbox.com/u/4921720/RubyFoldings/IMG_0362.A3_C35_Chu25.WebSmall.JPG
折り線をプリントした展開図を用意しますので、前半それを参考にみんなで折りましょう。後半は、ちょっと難しくなりますがホイル折紙や透明折紙(セロファン)で折ってみたり、或は展開図を作成する Rubyスクリプトを読みましょう。</item>
<item>日本Ruby会議2010では、会期初日の8月27日(金) 19時00分から「コミュニティ・ナイト」と称して、Rubyコミュニティのみなさんが集まる場所をご用意しました(多目的ホールです)。普段から会う仲間たちとハッカソンを始めるもよし、久々に会う人たちと技術トークに花を咲かせるもよし、参加自由でお楽しみいただけます。

Rubyコミュニティに参加されているみなさんは、ぜひとも声をかけあってご参加ください。主催者で特別な企画を用意しているわけではありませんが、コミュニティの親睦を深める場として活用いただくことを期待しています。

なお、会場は飲食が可能になっています。ビールやピザを持ち込んで、楽しい夜をお過ごしください。（主催者は飲食物の用意をしません）

</item>
<item>RubyKaigiにはたくさんのコミッタが来場するので、彼らに質問するよい機会です。このイベントでは、Rubyコミッタが聴衆(又は他のコミッタ) からの質問に回答します。</item>
<item></item>
<item></item>
<item>Ruby は読みやすいプログラムを簡単に書ける言語だが、読みにくいプログラムも簡単に書ける。 本発表では、発表者による「芸術的に」読みにくい Ruby プログラムを紹介する。 時間があれば、その実装技法の解説を行う。</item>
<item>Ruby や Ruby リファレンスマニュアル刷新計画のコミッターとしてどういうことをしているのかという話をする予定です。</item>
<item>昨年の報告以降の動きをまとめて報告します。また、今後の予定や特に助けが必要な部分について説明します。</item>
<item></item>
<item>Ruby のライブラリ API は Unix の影響を色濃く受けているが、 Unix の API をそのまま提供しているのではなく、 Unix の失敗を修正している部分がいくつかある。 たとえば、ノンブロッキング I/O は、オープンしたファイルに対するフラグで指示するため、 特定の操作だけをノンブロッキングにすることが難しい。 これに対し、Ruby ではフラグでなく read_nonblock メソッドなどを用いることにより、それが簡単になっている。 また、プロセスを起動する fork システムコールは近年のマルチスレッド環境では大きな問題がある。 これに対し、Ruby ではその問題がないプロセス起動方法として spawn メソッドを導入した。 本発表ではこのような修正例を述べ、また、まだ修正していない Unix の失敗とそれを Ruby で修正する可能性について述べる。 それにより、API の問題の発見と修正についての知見を示す。</item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item>ThoughtWorks has been working on a long scale project at Rackspace building data center of the future using Ruby. This projects has evolved since its inception. And so has the architecture. Developing in ruby has assisted us in managing changes to the business rules at a rapid pace. We have been delivering successfully every two weeks for last three years. We would like to share our learnings from this effort.</item>
<item>As Sinatra 1.0 came out, we have a good alternative to rails(before is merb). I will introduce efforts of people around Sinatra community to eliminate gap of moving from Rails to Sinatra including my works.</item>
<item>Ubiquitous computing has opened the door to two new revolutions, data collection and data manipulation. Mobile phones, digital cameras, low cost electronics, and wireless internet access have made it possible to collect data any time, anywhere. But what are we doing with the data once it's collected? How do we navigate the oceans of data we generate daily? Where can we find a Rubyist's tools for data mining and manipulation? We'll discuss how to use DataMapper, a Ruby data access library, to make sense of data of all kinds.</item>
<item></item>
<item>Your project's software practices are deteriorating every minute the developers wait for slow tests to finish. Once developers get fed up and stop running the tests, disregard for failing builds can't be far behind, and from there it's only a short leap to the albatross of a brittle/irrelevant test suite. Luckily this can all be avoided by adopting some time-saving testing standards and practices.</item>
<item>Do you have a solid, full coverage integration test suite? You should. It is the final automated point of assurance that what you are about to push to production is not going to blow something up and cost your or your client money. I show how to integration test a real Rails application, demonstrating best practices you can apply to any setup and the latest technologies for fully covering your app, including javascript!</item>
<item></item>
<item>When I started to learn Ruby, I was awed by the code of experienced rubyists. That code was full of amazing magic tricks that I could barely understand. People called those tricks "metaprogramming".

With time, I found that metaprogramming sits right at the core of Ruby. To think in Ruby, I had to understand all those scary tricks! Feeling like a sorcerer's apprentice, I set out to write a Spell Book of metaprogramming techniques. Once I'd finished the Spell Book, metaprogramming didn't seem like black magic anymore. Instead, it just felt like any other set of techniques.

In this talk, I'll show you the content of my Spell Book, so that you don't have to go through the trouble of writing one yourself.</item>
<item></item>
<item>JRuby コア開発者と日本のJRuby開発者によるJRubyが好きな人のためのJRubyKaigiを開催します。JRubyが好きな人はますます好きになり、そうでない人もJRubyが好きになる会議です。開催概要は次を予定しています。基調講演：Thomas E.Enebo(@tom_enebo) and Charles O.Nutter(@headus)、招致講演：Yoshiharu Hashimoto(@hasssie)、Hiroshi Nakamura(@nahi)、Takeru Sasaki(@urekat)、Koichi Fujikawa(@fujibee)、Yoko Harada(@yokolet)、他にライトニングトークスとして10枠を予定。詳しくはJRubyKaigi2010公式サイトを参照してください。。

サイト: http://j.rubykaigi.org/2010</item>
<item>tDiary のユーザと開発者が集まって今後のロードマップや意見交換を中心にtDiary愛について語り合いたいと思います。 Hackathonも予定していますので、コミッタに取り込んでもらいたいパッチがある人はぜひお越し下さい。</item>
<item>RubyKaigi の会場には、皆さんも日ごろお世話になっているはずのプロダクトや書籍の作者さんご本人がうじゃうじゃ来場しています。せっかくの年に一度のチャンスなので、是非この機会にいつも感じている疑問や要望、それから感謝の気持ちを思い切って直接作者さんに伝えちゃいましょう！とはいえ、誰が誰だかよくわからないし、いきなり面と向かっては話しかけづらいし、特に言語の壁があったりするとなかなか勇気が要りますよね？そこで、僕たち Asakusa.rbでは、Jeremy Kemper や Chad Fowler をはじめ、当日会場に居る豪華外タレさんたちをゲストにお迎えして、彼ら自身の 'あの'プロダクトについて、ご本人と Asakusa.rb のメンバーたちと、それからもちろん会場の皆様も巻き込んで、生のアツいディスカッションを行います。</item>
<item>私たちが話す言葉は同じじゃないかもしれない。でも、私たちには一つの共通語がある。そう、だから私たちはいっしょにコードを書けるんだ！

この企画では、英語と日本語のペアプログラミング語録をひもときながら、あるRubyプロジェクトをいっしょにやってみましょう。いっしょにコードを書くことで、私たちの間の言語、文化、距離の壁を乗り越えて、Kaigiを越えた友情が生まれることでしょう。

ユニコーンとポニーをみんなに！</item>
<item>日本全国から jpmobile 開発者・利用者が一堂に会して、jpmobile の今後について議論や開発を行う企画です。えにしテックの設楽さんを中心に、Rails 3.0 以降や Rack について、その場で議論して開発に入るハッカソンスタイルを取る予定です。</item>
<item>公開会議を交換しましょう。キーサインパーティーは PGP 暗号化方式を利用する人たちが相互に公開鍵を署名しあう集まりです。キーサインパーティーに参加することで信頼の輪を広げることができます。

参加には若干の準備が必要ですので、ご興味のある方は以下のURLを御覧下さい。 
http://qwik.atdot.net/rubykaigi2010keysignparty/FrontPageJa.html</item>
<item>指のストレッチ！CtrlキーとMetaキーのウォーミングアップ！ 
みんなで自分のラップトップと.emacsファイルを持ち込んで、見せ合いっこしながらEmacsでRubyプログラミングをする技をシェアしましょう。

この企画は、初心者から達人まで、みんなでEmacsでのRubyプログラミングの技をシェアするワークショップです。</item>
<item>Cucumberはとてもよくできたテスティングツールです。しかし、その大きな特長である、自然言語を使ったテスト定義は、慣れ親しんでいる「Ruby の文法」とは見た目が大きくことなります。そのため、はじめの一歩を踏み出すに心理的な抵抗を感じることもあるでしょう(私もそうでした)。この企画では、Cucumberを使いながら簡単なRailsアプリケーションを作っていくことで、始めるのは難しくないことと、そしてCucumber のパワーを実感してもらうことを目的としています。</item>
<item>RubyのためにRubyistができることについて話し合うイベント。 RubyKaigi2010の時期には実は第6期が終わっているので、第6期の活動のふりかえりと、第7期の活動のアイデア出しをやりましょう!</item>
<item>Rubyistの約半数が使用していると噂の統合開発環境Vimについて、使いこなすためのノウハウや快適にRubyコードを書くためのテクニックを交換しあう勉強会です。

当日は有志によるライトニングトーク、Q&amp;A、および会場内で得た知識を実践するためのfree hack時間を設け、参加者のVim戦闘力を向上させる予定です。</item>
<item>Ruby の折り紙を折ります。http://dl.dropbox.com/u/4921720/RubyFoldings/IMG_0362.A3_C35_Chu25.WebSmall.JPG
折り線をプリントした展開図を用意しますので、前半それを参考にみんなで折りましょう。後半は、ちょっと難しくなりますがホイル折紙や透明折紙(セロファン)で折ってみたり、或は展開図を作成する Rubyスクリプトを読みましょう。</item>
<item></item>
<item>We show the construction/operation methods for Cloud with Ruby. (ex. NIFTY Cloud)</item>
<item>Castoroは、Rubyで実装されたスケーラブルなストレージシステムです。本発表では、開発に至った経緯と、MogileFSやkumoFS等、他の分散ストレージシステムとの違いについて紹介します。</item>
<item>2000-8-31、ruby-listにすこし変わったWikiが紹介されました。[ruby-list:24661] dRubyの最初の実用的なアプリケーション、RWikiです。

RWikiはメッセージ色の濃いソフトウェアです。RWikiはRuby周辺のさまざまなライブラリのサンプルとして紹介されましたが、特異な実装も作者のメッセージです。RWikiのもっとも大きな特徴はデータベース、オブジェクトを全て一つのプロセスの中に配置する、In-Memory のアプリケーションであることです。そういえば、NoSQL、In-Memoryは最近のバズワードでもありますね。

この発表の数日後、RWikiはちょうど10年を迎えます。 私はアクティブなRWikiサイトを複数運営していて、現在では3万ページ、プロセスサイズは1GBを超えています。本発表では、このサイトが「大きさ・量」を獲得していく過程で展開された、ちょっとした物語を報告します。</item>
<item>While there is a lot of excitement surrounding MongoDB and the NoSQL movement, MongoDB is all about practicality, pragmatism and performance. MongoDB boasts a robust feature set that provides a pragmatic blend of rich functionality, performance and scalability that today's software developers need, and all at a relatively low barrier to entry.</item>
<item></item>
<item>IronRuby is the new implementation of the Ruby language from Microsoft which opens the .NET world to Rubyists. This brings a whole set of new opportunities to Rubyists like using Ruby to write RIA applications, providing enhanced user interface to Ruby applications and more. Come and see the new possibilities that IronRuby brings to the Ruby world!</item>
<item></item>
<item>地方自治体である松江市や島根県では、2007年から一般的な行政システムをRuby/Railsで再構築を行っている。今、Ruby/Railsの波が企業システムの分野や周辺の地域に広がり始めた。 多くの経験と実績に基づいて、Ruby/Railsの基幹業務システムの構築方法、長期間メンテナンスするシステムの構築方法、高生産性や別なアジャイル開発への挑戦について説明する。</item>
<item>2008年につくばで(!)開催されたRejectKaigiで提案した地域Ruby会議プロジェクトは2周年を迎えます。この2年間に9都市で17の地域Ruby会議が実施され、私はその全てに参加しました。本セッションでは、過去2年間の地域Ruby会議をふりかえり、今後の地域Ruby会議のありかたについて私見を述べます。東京と東京以外の違いと地域のRubyユーザグループの重要性や地域Ruby会議とRubyKaigiの関係など、「RubyKaigi以後」のRuby コミュニティのあり方を考える材料を提供します。</item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item>私は今年の初めに bigdecimal 標準ライブラリのメンテナに採用されました。現在 bigdecimal ライブラリは、他の数値クラスとの相互作用規則など、その振る舞いについて幾つかの問題を抱えています。私はこのプレゼンテーションで、このような問題ある振る舞いを実演で示し、これらに対して Ruby の次のバージョンで実現されるべき適切な性質を説明します。加えて、私は Ruby の未来のバージョン（すなわち 2.0）が持っているべき数値系について議論します。</item>
<item>NArray is an n-dimensional numerical array library developed for use in science fields, but it is usable for handling binary data efficiently. I talk about NArray for the first time after 10 years from the first release. I will also present topics including the next version of NArray, and distributed scientific computing using Ruby for multi-core era.</item>
<item>yarv2llvmはCRubyのVMの命令列をllvmに変換するトランスレータである。生成するllvmの実行効率を上げるために、型推論を用いるのが特徴である。 yarv2llvmはフィボナッチ級数プログラムでRuby1.9の約40倍の実行速度を得るなど、一定の成果が得られた。一方で、事前に予想していたことではあるが、すべてのRubyプログラムがうまくllvmに変換できるわけではないことも明らかになった。 この発表ではyarv2llvmではうまく変換できないRubyプログラム例とその解決案を説明する。さらに、フルセットRubyをサポートすることを目的に現在開発中の次世代トランスレータ(ytl)の概要を紹介する。</item>
<item>Ruby スクリプトの実行をより高速にするために，Ruby スクリプトを機械語に変換する AOT（Ahead-Of-Time）コンパイラ を開発した．

本発表では，CRubyの構成を述べ，CRubyと完全互換なAOTコンパイラを開発するにあたっての課題を述べる．そして，我々のAOTコンパイラの設計と実装を示す． Ruby処理系に付属するテストプログラム，ベンチマークプログラムを用いて， その互換性，および得られた性能向上について述べる．</item>
<item>We developed a memory profiler for Ruby programming language that fulfills the requirement for measuring and analyzing the memory usage of Ruby applications.

In this presentation, we will describe the features, the design and the implementation of the memory profiler. We will also show the performance evaluation and demonstrate the memory profiler in action.</item>
<item></item>
<item>このトークではるりまサーチについてとるりまサーチの作り方について話します。るりまサーチはRubyリファレンスマニュアル刷新計画の成果物であるRubyのリファレンスマニュアルを高速に検索するWebアプリケーションです。るりまサーチはRubyインタプリタとしてRuby 1.9.1（MRI）、全文検索エンジンとデータストアとしてgroonga、Rubyとgroongaのインターフェイスとしてrroongaを使っています。作り方の説明では、特にこれらの技術の使い方について詳しく説明します。

るりまサーチ: http://rurema.clear-code.com/</item>
<item>Turn the multimedia render loop inside out. Cooperatively scheduling lightweight Ruby threads on a virtual clock allows you to reason about the concurrent code in your game and perform complex synchronization tasks without even realizing it. Ditch the nested trees of update() calls by making time a first class citizen!</item>
<item></item>
<item>Rails が登場する以前(before Rails)から私たちは多くのプロダクトやツールをRubyによって作ってきました。しかし、Rails が登場した現代(after Rails)のアプリケーション開発では、before Rails とは異なる考え方を持つ必要があります。このセッションでは、自分が経験したbefore Rails から after Rails に適応するための頭の切り替え方を話します。</item>
<item>Webアプリケーション開発における問題点のひとつに、Webデザイナと協業がしにくいことが挙げられます。たとえばeRubyだとテンプレートファイル中にRubyコードを埋め込むため、テンプレートファイルのHTMLデザインが崩れてしまい、デザイナが作業しにくくなってしまいます。この問題を解決するために、HTMLデザインを崩さないようなテンプレートエンジンがいくつか考案されています。しかしそれらはHTMLデザインの問題を解決したかわりに、パフォーマンスや使い勝手の悪さなど別の問題を引き起こしています。本セッションでは、HTMLデザインを一切崩さず、かつ使いやすくて高速なテンプレートエンジンの作り方を紹介します。また既存の方法は何が間違っていたのか、そもそもHTMLデザインを崩さないだけでいいのか、など、テンプレートエンジンにまつわる様々な問題について考察します。本セッションは、テンプレートエンジンについての「決定版」ともいうべき内容です。Webデザインに興味のある方は必見です。</item>
<item></item>
<item>地域 Ruby 会議に興味ある人たちが集まって、地域Ruby会議の今後について話し合うBOF。これまでの開催の関係者、これから地域Ruby会議を開催したいと考えている人、単に地域Ruby会議に興味のある人の参加を歓迎します。</item>
<item>RubyKaigiには、外国から多くのRubyistが来ますが、外国で活躍する日本人Rubyistや日本で活躍する外国人Rubyistもたくさんやってきます。そんな身近だけれどちょっと遠い存在に見えなくもない「外国で暮らすRubyist」と意見交換する企画です。 この企画では、@ujm, @vincentisambart, @lchin といった「外国で活躍する」豪華Rubyistを招いて、「カナダのRubyistはどういうところに着目しているか」「母国語と違う環境での Rubyistの仕事の様子」など、参加者の皆さんからの質問に何でもお答えします。なお、この企画では日本語も英語もどちらもOKです。</item>
<item>Short sessions and Demos for Game Developement with Ruby. Demos are open to all.</item>
<item>RubyKaigi の会場には、皆さんも日ごろお世話になっているはずのプロダクトや書籍の作者さんご本人がうじゃうじゃ来場しています。せっかくの年に一度のチャンスなので、是非この機会にいつも感じている疑問や要望、それから感謝の気持ちを思い切って直接作者さんに伝えちゃいましょう！とはいえ、誰が誰だかよくわからないし、いきなり面と向かっては話しかけづらいし、特に言語の壁があったりするとなかなか勇気が要りますよね？そこで、僕たち Asakusa.rbでは、Jeremy Kemper や Chad Fowler をはじめ、当日会場に居る豪華外タレさんたちをゲストにお迎えして、彼ら自身の 'あの'プロダクトについて、ご本人と Asakusa.rb のメンバーたちと、それからもちろん会場の皆様も巻き込んで、生のアツいディスカッションを行います。</item>
<item>TermtterはRubyで実装されている、ターミナルやシェルから利用することができるTwitterクライアントです。

TermtterKaigiは以下の事をします:

* ハッカソン 
* ライトニングトーク 
* Termtter のリファクタリング 
* Termtter チュートリアル 
* Q&amp;A of Termtter</item>
<item>Ruby/LDAP, Net::LDAP, ActiveLdap など数々の実装がある中でLDAP自身のマイナーさも相まってか、各パッケージ間の特色やその利用事例について、まとまった情報が存在していません。

数種のパッケージが存在する以上、そこに多様性が存在するはずです。求めるオペレーションによって最適なものは何か、妥当性を選択するための判断基準が存在するはずと考えます。

この企画は各パッケージでの利用事例を公募し、それぞれがその利点を発表する事によって、 LDAP を扱おうとする Ruby コミュニティにパッケージ選択の指針を提供しようとする試みです。</item>
<item>日本人女性30代の45％が利用するサイトをご存じですか？ 
クックパッド（cookpad.com）は月間989万人が利用し、80万品のレシピが集まる世界最大の料理レシピ投稿サイトです。そんなクックパッドが日本最大のRuby 
on Rails製サイトとして成長を続けている理由とは何か。日々実践している技術や開発環境についてCTOの橋本健太がお話します。

以下の３つを中心にお話します。

・価値を提供する手段としてのRuby 
・クックパッドのスケーリングと開発体制 
・クックパッドで働く外国人エンジニアから見たクックパッド

当日スライド資料は英語、講演は日本語で行いますので、外国人の方も是非ご参加ください。

＜time table＞ 
12：00～12：50　'Ruby powering 9 million dining tables' 
12：50～13：20　Q&amp;A and Lunch time（各自お弁当を持参ください）

＜お知らせ＞ 
クックパッドは米国に支社を設けており、国籍問わず技術者の積極採用をしております。日本企業で働くことに興味がある外国人の方も、ぜひご参加ください。

＜参考＞ 
クックパッド開発者ブログ 
http://techlife.cookpad.com/</item>
<item>この企画は、無料の意味でのFreeなVisual C++ 2010 Expressを利用して、WindowsでRubyのタールボール（安定版、および最新版スナップショット）からのmakeとinstall、PATH の通し方、拡張ライブラリの作成、make、インストール、Gemの管理など、Ruby野良ビルダーに最低限必要な知識をハンズオン形式で講習します。</item>
<item>Ruby の折り紙を折ります。 http://dl.dropbox.com/u/4921720/RubyFoldings/IMG_0362.A3_C35_Chu25.WebSmall.JPG 折り線をプリントした展開図を用意しますので、前半それを参考にみんなで折りましょう。後半は、ちょっと難しくなりますがホイル折紙や透明折紙(セロファン)で折ってみたり、或は展開図を作成する Rubyスクリプトを読みましょう。</item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item>JRuby開発者のトーマスとチャールズが、JRubyプロジェクトの現況と今後の展望について語ります。</item>
<item>JRubyって何がいいの？の疑問にお応えしつつ、JavaからRubyを簡単に使えるようにしたAPI, RedBrdigeを紹介します。RedBrdigeで何が良くなったのか、どんな風に使えるのかの具体例や、どこで使うと便利なのかについて話します。</item>
<item>開発環境の作り方、AppEngineの特徴、できること/できないこと、向くこと/向かないことなど、RubyでWebアプリ開発をしている普通のRubyistがGoogleAppEngine/JRuby向けの開発を始めるために知っておくべき１３個(ぐらい)の重要ポイントを一挙公開。</item>
<item></item>
<item>JRuby on Rails (JRoR)からSOAP Webサービスを利用したい時などJava EE技術の活用によってJRoRが持つ力をさらに高めることができます。本セッションではJava EE技術を使ってJRoRの力を高めるために知っておくべき10の方法をご紹介します。</item>
<item>Hadoopを使いたいけどJavaは絶対書きたくないすべての人に。Hadoop Papyrusを使ってあなたの悩みを解決しましょう！RubyベースのDSLで、並列分散処理(MapReduce)を意識せずに、大量ログ分析とかができるようになります。</item>
<item>目的: JRubyソースコードのどこに何があるかを示し、それらがいつどのように協調して振る舞うかをお見せし、最後に実例を使ってJRubyのハックおよびトラブルシュートを行います。</item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
<item></item>
</string-array>

<string-array name="room">
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>202-B</item>
<item>202-A</item>
<item>202-A</item>
<item>202-A</item>
<item>201-B</item>
<item>201-B</item>
<item>ホワイエ</item>
<item>ホワイエ</item>
<item>多目的ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>202-B</item>
<item>202-A</item>
<item>202-A</item>
<item>202-A</item>
<item>201-B</item>
<item>201-B</item>
<item>201-B</item>
<item>201-B</item>
<item>201-A</item>
<item>201-A</item>
<item>ホワイエ</item>
<item>多目的ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>大ホール</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>中ホール200</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-A</item>
<item>202-A</item>
<item>202-A</item>
<item>201-B</item>
<item>201-B</item>
<item>201-B</item>
<item>ホワイエ</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>ジュンク堂</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
<item>202-B</item>
</string-array>

</resources>
